# Инструкция по развертыванию

Следуйте этим шагам для развертывания проекта:

1. **Установка Docker и Docker-Compose**
   Убедитесь, что у вас установлены Docker и Docker-Compose. Эти инструменты необходимы для запуска и управления контейнерами проекта.

2. **Запуск проекта**
   Запустите проект одной командой:
   `docker-compose up -d`

3. **Вход в контейнер**
   Чтобы войти в контейнер, используйте следующую команду:

`docker-compose exec rent-service bash или docker exec -it rent-service bash` - это главный контейнер, в котором 
выполняются основные действия проекта.

4. **Выполнение действий внутри контейнера**
   Вы можете выполнить необходимые действия вручную внутри контейнера, или использовать bash-скрипт для автоматизации:
   `./init.sh`
   <span style="color:red"> (важно чтобы в момент выполнения bash скрипта контейнеры были запущены) </span>

5. **Генерация документации по API**
   Для генерации документации по API выполните команду:

`php artisan scribe:generate`


Также вы можете использовать коллекцию Postman для работы с API.

6. **Запуск тестов**
   Запустите тесты проекта с помощью команды:
   `php artisan test`


7. **Генерация списка маршрутов**
   Чтобы сгенерировать и сохранить список маршрутов в файл, используйте команду:

`php artisan route:list > route.txt`


